\section{Beschaffung von Geräten}
\label{section:beschaffung_von_geraeten}

Die folgenden fünf Aufgaben widerspiegeln, was beim Beschaffen von Geräten
wichtig sein könnte. Es sind allesamt Szenarien, welche in einem
hypothetischen KMU statt finden können. Wenn nichts anderes angegeben, ist
bei diesen Aufgaben immer gemeint, dass die Drucker PDF drucken können
und einen Netzwerkanschluss verfügen müssen.

Sie finden die Aufgaben auch im Aufgabendossier.

\begin{myaufgabe}[Scenario 1]
Nach einem Gespräch und Überlegungen müssen Sie einen neuen Drucker kaufen. Da
der alte Drucker für die steigende Arbeitslast nicht mehr ganz ausreichte,
wollen Sie einen neuen ``Drucker für alle'' der in den Arbeitsräumen steht.
Mehr als 10'000 Seiten pro Monat sollten es schon sein, und Duplex drucken.
Es muss nur ein Schwarzweissdrucker sein, der so günstig wie möglich ist.
Im gleichen Raum steht noch ein Scanner rum, darum ist ein MFP nicht nötig.
Access Control braucht der Drucker auch nicht (das übernimmt der Printserver),
aber ein Webinterface sollte es schon haben.
\end{myaufgabe}


\begin{myaufgabe}[Scenario 2]
In einem kleinen Büro soll ein separater Drucker stehen. Da die Personen,
die den Drucker voraussichtlich benutzen, technisch nicht versiert sind,
sollte kein Wireless-Access vorhanden sein (oder deaktiviert werden können).
Da der Drucker selten benutzt wird ist der Preis pro Seite nicht so wichtig
(aber farbig sollte es schon sein), viel wichtiger ist, dass der Drucker
so klein wie möglich ist. Da dies auch der ``Drucker für alle Fälle'' ist,
sollten so viele Gimmicks wie möglich (z.B.\ Couverts, CDs, Photoprint, etc.)
abgedeckt werden können.
\end{myaufgabe}


\begin{myaufgabe}[Scenario 3]
Im Gang wo früher ``die Geräte'' rumstanden, hat die Feuerpolizei
neue Anweisungen gegeben. Es darf nur noch 1 Gerät da stehen. Anstatt
verschiedene Büros umzuräumen und komplizierte Verfahren zu machen,
ist es günstiger alle Geräte ins Recycling zu geben und durch ein
einziges Gerät zu ersetzen. Ihr Grossvater hat immer gesagt: Wer schluddert
arbeitet zwei mal, und wer spart zahlt zwei mal. Darum darf das Gerät auch
etwas kosten, und sollte etwas vertragen können. Mehrere tausend Seiten pro
Tag sind keine Seltenheit, und grosse Papiermagazine, Scannen, Kopieren,
etc.\ sind ein muss.
\end{myaufgabe}


\begin{myaufgabe}[Scenario 4]
Die versprochenen Revolutionen zum papierlosen Büro sind grösstenteils
vollendet; Smarphones und Tablets sind allgegenwärtig. Doch ganz, ganz
selten reichen diese eben doch nicht aus, und ein klassischer, dedizierter
Scanner sollte da sein. Nichts fest installiertes, nur ``Für den Fall'', also
auch nicht besonders gross. Natürlich sollte der Scanner auch auf Systemen
der UNIX Familie laufen. (Vergleiche dazu auch SANE, ``\emph{S}canner
\emph{A}ccess \emph{N}ow \emph{E}asy''.)\footnote{ \url{http://www.sane-project.org/}}
\end{myaufgabe} Grösse spielt eine Rolle, nämlich wenn möglich bitte klein
und dünn. Eine Stormversorgung direkt über USB wäre nice-to-have.


\begin{myaufgabe}[Scenario 5]
Sie haben bemerkt, dass Studenten immer häufiger den Scanner für Mitarbeiter
benutzen. Um die Reklamationen ihrer Kollegen zu verringern, entscheiden Sie,
dass ein standalone Scanner im Studentenzimmer her muss. Da Platz vorhanden
ist, muss das Gerät nicht das schlänkste sein, und ein Document-Feede ist
ein Muss. Wegen der expositionierten Lage sollte noch irgend eine Art
von Diebstahlsicherung möglich sein.
\end{myaufgabe}
